<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">Geek的疯狂世界</title>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://127.0.0.1:4000/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://127.0.0.1:4000" />
<updated>2014-12-26T13:08:46+08:00</updated>
<id>http://127.0.0.1:4000/</id>
<author>
  <name>懒熊toby</name>
  <uri>http://127.0.0.1:4000/</uri>
  <email>20012002er@gmail.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[二十几岁不会是人生最艰难的时候]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="http://127.0.0.1:4000/twenty-hard/" />
  <id>http://127.0.0.1:4000/twenty-hard</id>
  <published>2014-12-26T00:00:00+08:00</published>
  <updated>2014-12-26T00:00:00+08:00</updated>
  <author>
    <name>懒熊toby</name>
    <uri>http://127.0.0.1:4000</uri>
    <email>20012002er@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;figure&gt;
	&lt;img src=&quot;http://m1.img.srcdd.com/farm4/d/2013/0326/11/3715E90E34B3D2B64143C39300D4750A_B500_900_500_335.JPEG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;知乎上最近有个很热门的讨论，话题就是“二十几岁是不是人生最艰难的时候？”。下面是一些我觉得挺有意思的回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“本人女，28岁，硕士毕业四年，刚遭遇在一起七年的丈夫孕期出轨，离婚，自己带着个不到一岁的女儿生活。曾经的小女人，现在要扛起两个人的人生。艰难得他妈的无法想象。但这肯定不是我最艰难的时候。以后面对的困难我自己也没有办法想象，也不想去想太多，自己该尽的责任要尽，该做的事情要做，有种生就有种养。要快乐，珍惜亲人，享受生活。遇到合适的男人还要嫁，不要怕。高兴自己还能去折腾，去扛起来，还有人值得我去爱。男人们怕什么呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“20多岁，没钱，没房，没车，要考虑自己的前途，考虑给另一半幸福，考虑父母。出去做事又没有地位，都有比你年龄大，级别高的人，一边教训你一边抢你的女朋友。这日子真艰难，过了20多岁就好了。这是我25岁前的想法。今年我26岁，我依然没钱，没房，没车，依然担心自己的前途，依然要考虑所有要考虑的事情。只是，我想明白了。这些虽然难，但绝不是最难的时刻。”
“最艰难的时刻，是你等到人生走完大半，才发现自己的内心挣扎，才跌落到艰辛的生活，才遭遇到人生的重大变故和失败打击。因为，那个时候，你的希望，你的可能，你的变数，已然不多了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“最艰难的时刻应该是放弃自己，放弃希望的那一刻，可能会发生在人生任何一个时刻，而不仅仅是二十多岁的时刻。如果你没有放弃，那么最艰难的时刻就不会到来，听起来有点像鸡汤。反正经历过很多那种坑爹的事情之后，很多都会看淡，没想象中的那么恐怖。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“26-30是一段苦闷的历程，离成功仿佛太远，却又过了推倒重来的年岁，不妨放低自己的心态，踏踏实实、不计得失的做好手头的事。痛苦、挣扎是件好事儿，说明你还没有麻木。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“昨晚夜游回家有幸踩了一坨狗屎，我的狗屎运也快来了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“借用叔本华的解释：我们在早年主要是通过诗歌、小说，而不是通过现实来认识生活。我们处于旭日初升的青春年华，诗歌、小说所描绘的影像，在我们的眼前闪烁；我们备受渴望的折磨，巴不得看到那些景象成为现实，迫不及待地要去抓住彩虹。年轻人期望他们的一生能像一部趣味盎然的小说。他们的失望也就由此而来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“七十岁疾病缠身的你会不会羡慕二十岁健康的我。——不会，因为七十岁的我可以是七十岁，可以是二十岁，也可以是十岁。本以为快乐不会长久，哪知一天比一天快乐。人生只不过是不断的选择，想办法玩得开心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十几岁的年纪，我们羞愧于自己的一无所有，望着比自己年长一些的人们，家庭事业双双得意，总是羡慕不已。却不知那些比我们年长一些的人，数着早生的白发跟眼角不和谐的皱纹，忧心着孩子的课业，挂念着双亲的健康，心中怀念的却是十多年前球场边那个意气风发的少年。而事实上多少人感觉到的那份艰难，是源自于面对强大对手时实力悬殊而造成的恐惧，却并非是残酷现实所带来的无力感。毕竟在艰难这个借口下，有太多人一味埋怨，却逃避改变。
二十多岁的时候，我们以为这种日子会持续很久，以为眼前这个难关重要到决定生死。到后来，我们曾经以为根本就不可能迈不过去的门槛最终还是迈过去了，虽然也许是一路磕磕绊绊的。我们一直以为最艰难的总是当下，却发现人生从来不曾有最艰难，只会有更艰难。唯一还值得庆幸的是，所有打不倒你的都将使你变得更强大，所有打倒了你的也并没将你彻底击垮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影《这个杀手不太冷》里，小萝莉Mathilda问Léon：“ Is life always this hard, or is it just when you’re a kid? ”，Léon回答说：“Always like this.”你看吧，就算人生已经如此的艰难，有些事情还是需要揭穿。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://127.0.0.1:4000/twenty-hard/&quot;&gt;二十几岁不会是人生最艰难的时候&lt;/a&gt; was originally published by 懒熊toby at &lt;a href=&quot;http://127.0.0.1:4000&quot;&gt;Geek的疯狂世界&lt;/a&gt; on December 26, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[《吃早饭啦》2010华人优秀原创动画短片]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="http://127.0.0.1:4000/eat-youku/" />
  <id>http://127.0.0.1:4000/eat-youku</id>
  <published>2014-12-26T00:00:00+08:00</published>
  <updated>2014-12-26T00:00:00+08:00</updated>
  <author>
    <name>懒熊toby</name>
    <uri>http://127.0.0.1:4000</uri>
    <email>20012002er@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;iframe height=&quot;400&quot; width=&quot;640&quot; src=&quot;http://player.youku.com/embed/XMjM0NDIwMDMy&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;山东青岛一户平凡普通的家庭。清晨六点钟，天蒙蒙亮，小孩睁开惺忪的睡眼，见窗外昏暗，又继续倒头睡觉。当他再次醒来时，发现窗外已然大亮，想再赖床但是被妈妈掀开被子后慌忙起身穿衣洗漱，踉跄地来到餐桌前。摆在他面前的是一碗稀松平常的挂面汤，小孩没有什么胃口，可是又无法违抗母亲的命令，而饭桌的另一边，爸爸埋头看报纸，事不关己的样子。于是乎他只得老老实实坐下吃面。与此同时，母亲也扯来一份报纸研读，突然发现一条关于早餐健康饮食的新闻，考虑到孩子的营养极度不均衡，妈妈又迅速增加了早餐的份额，令男孩苦不堪言……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你有多久没有好好坐到餐桌前吃早餐了呢？又有多久没有吃到家人做的早餐了呢？&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://127.0.0.1:4000/eat-youku/&quot;&gt;《吃早饭啦》2010华人优秀原创动画短片&lt;/a&gt; was originally published by 懒熊toby at &lt;a href=&quot;http://127.0.0.1:4000&quot;&gt;Geek的疯狂世界&lt;/a&gt; on December 26, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>

</feed>
